美軍候任太平洋司令：若想阻止中國控制南海 惟有訴諸武力

美國《新聞周刊》上周五（20日）報道稱，美軍候任太平洋司令、四星上將戴維森（Philip Davidson）向美國參議院軍事委員會提交一份書面報告，大肆渲染中國軍事威脅論，並指出要想阻止中國控制南海，惟有進行「武裝衝突」這一條路。

戴維森上周五（20日）表示：「中國在亞太地區不停擴大軍事部署，修建秘密軍事基地。中國解放軍已經有徹底掌控該地區的能力，南海其他國家無法與之爭奪。」

他續指，一旦中國完全佔領南海，北京就可以將其影響力深入到澳洲。而中國解放軍可以以此為據點，挑戰美國在該區域的軍事存在，並碾壓其他國家的軍力。戴維森甚至鼓動美國向中國「開戰」，認為美國若要阻止中國控制南海，只有訴諸武力。

報道稱，此前有軍事專家指出美軍類似的報告層出不窮，目的是向美國國會「要錢」。由於讓國會為軍隊撥款並非易事，所以極力營造「中國威脅論」的氛圍成了他們的一大「捷徑」。

中國外交部部長王毅3月曾指出，南海面臨最主要的挑戰就是一些外部勢力對南海風平浪靜心有不安，總想挑動是非，唯恐天下不亂。說到軍事化，動輒把全副武裝的艦船、飛機，開到南海來炫耀武力，這才是影響南海和平穩定的最大干擾因素。

現年61歲的美軍太平洋司令哈里斯（Harry Harris）5月退休，並將轉到澳洲擔任美國駐當地大使，因此總統特朗普（Donald Trump）決定任命現任海軍艦隊司令部司令戴維森接任他的職務。

美帝海軍: 國會速速磅水 我要買新玩具

應該係想要一隻福特級航母代替列根號

等睇做爛市
我要綠卡呀